有冇諗過,現實世界先係「夢」

我近排思考緊一個問題
其實我地係「現實世界」訓著,就係係「夢世界」起身,一直不停交替
「夢世界」其實係持續的,完整的,你係嗰邊有第二個人生
所以我地會有所謂Deja Vu,其實只係你係嗰一邊既零碎既記憶

簡單啲來講一種周公夢蝶既概念

純粹想抒發一下,同埋睇吓有冇同志

是撚但啦

咪又係要返工

問題係,我而家好困擾,好想知我係第二邊既生活

可能你OT嗰陣,第二邊既你訓得好開心呢

你就係你
係第二邊既你 唔係你

諗多d, 你唔夠深入

巴打,比小小方向

yes

屌,你咁講一講,我諗到啲野,比我整合一下

其實連登仔都只係你想像出黎

無記憶， 唔係你性格的你就唔係你黎啦

咁樓主點解釋發夢夢見自己受到致命傷，第二日再訓，另一邊既你2應該已經死左

I think therefore I am

我有諗過,其實我係咪一個重要度妄想症患者,成個世界都係我妄想出嚟

如果係，我想另一邊失眠算。日日返工重重覆覆，完全唔知有咩前途。

發夢OT 第二邊都會開心既咩

求撚其啦
第幾世界都係要返工
第三世界慘d, 飯都無得食

人間地獄呀

可以睇上The Non-Identity Problem

the sims...

我有諗過類似既野 就係其實我地會唔會係未來世界既一個複製體 按住係未來世界"真實"既我安排既"命運"生活 而未來世界有無限個"真實"既我既複製體 裡面設計左每一個複製體都會行唔同既路 目的只係收集數據 找出最理想人生等"真實"既我作出既每一個選擇都係完美

sorry for 1999

聽落好似無咩可能但係我自己又證明唔到自己一定唔係我所講既複製體

(睇得多Black Mirror 成日諗尼d)

當你諗到冇得再推落去 你就會學識咩叫活再當下 及時行樂
真實既世界觀係點其實睇你點諗 你點諗個世界就係點
珍惜身邊既人同事 做好自己 始終呢個世界係真定假都好 屋企人同朋友對你既愛都係珍珠都冇咁真

巴打,你呢個問題值得思考,比我兩日時間,我之後答翻你

兩邊都當係現實盡力做好就ok

你啱嘅,我算活在當下既人,只不過夜闌人靜,我就會係到諗,其實,好有趣

似有一個說法 每個生命都係一體 純粹分左好多個個體去體驗唔同既生活

唔好將現實世界個套放落夢世界 邊個話現實世界致命傷=夢世界致命傷

諗多d好呀 諗一d唔會有答案既野好似好戇居 但係諗完會充實到你既生活同對事既體驗 個人都會豁達左

現實實在太真實，無可能相信呢樣野。

類似Matrix!只不過唔係收電,係收數據!
我好鍾意Matrix呢個概念,嗰種一切盡在Martix手中既無力感
Btw我諗我唔會選擇清醒

Exactly 我終於知點表達

姐係巴你都認同係有多過一個"我"係平行宇宙生活緊?

咁我通幾日頂對家會點？
樓主呢個題材係有趣既
但講得太白太現實化就唔好玩

分明睇完黑鏡

btw 樓主你都係認真睇下西哲，人地西方諗左二千幾年架啦
不喜勿插

有時會驚清醒知道太多會比人發現終止而加既"我"

插你老母啊

可能第二面有event 令到你自己訓左幾日
容我𨤳清翻先,「夢世界」既所有定律都可能同「現實」完全唔同

唔會,因為你清醒都係計算之內

發夢都係一個痛苦嘅世界

應該係話我覺得咩都有可能
對於一樣未知 唔會有答案既野保持住open mind
你諗到既野都可以係真

我發誓我真係冇睇⋯⋯
關事既我淨係睇過Matrix同埋Inception
咁我去睇吓先

夢入面咁多場面

至少訓耐左

夢世界係超越左時間同空間

我思故我在

巴打 你好明我想表達d咩 幫我補充左唔少

記得最清潔咪現實, 發夢既野根本好唔合理又缺乏細節, 點會係現實.

周公夢蝶

鬥中二病

其實西哲真係有講，特別係去到近代既存在主義，但樓主冇哲學基礎會唔係好明佢地講乜，所以通常都由柏拉圖果堆睇起先，最少了解下佢地探討既重點係邊（利申：讀u有幸接觸下，真係眼界大開

啦,問題係你係夢入面記起現實世界既野,都會覺得唔合理

thx巴打

當你生懷疑呢個想法嘅時候，已經確認你嘅存在

咁點解我發夢成日有唔同嘅身份 到底邊個夢先係真正嘅人生

呢個夢太辛苦喇，
我好想醒

夢如人生 人生亦給夢

係夢世界又點會感受到痛？

我都明樓主你諗咩，所以我都諗過好無聊既問題，人類的靈魂到底存在哪裡？是我們的身體上嗎？那麼是在哪？特別是我們的器官能機器化，而記憶亦能複製的時候。

連登仔睇識多啲嘢先啦
呢個post出現過嘅討論，好多都拍咗電影出晒書
自己睇完人地講乜再諗啦，晒鳩晒啲時間

又唔好咁，有心問學術野好過開埋d膠post丫

lm

你都痴撚線
諗野一定要睇過人地點諗 自己先可以諗？
咁你果d叫review定thinking呀？

思而不學則殆 就係咁解

一路冇人理

你又知？

好撚中二病
你覺得其他地方先係現實然後生活得好愉快既話,你咪直接自己ff囉
唔洗包裝到件事咁學術

早啲訓啦 聽朝準時返工返學賣命

有 以前細個成日諗呢啲
所以發好多怪夢 例如去左第二個空間既我屋企，番唔到原來既空間，第二個空間既「我」呀媽以為我癲左。又試過發左個好似當年《紅巴》個套戲既劇情，仲記得個時睇完套戲好驚，因為好似我既夢境

而家大個左發啲夢都變到好現實 同埋好少發惡夢

講開又講我試過俾個中學老師話absent-minded 因為成日發白夢 而家冇哂 腦中只有plan野同plan野

我成日發春夢
另一個我應該係個靚仔黎
現實：死毒撚

覺得無稽 唔會點諗呢類野既人不如睇下量子力學d片
望下自己對於"現實"既認知係幾咁少

成日見到夢入面個d建築都好靚 超現實咁 好想生活係果到
有d似A.I.人工智能入面機械人城市咁 有冇人明

我有諗過相似嘅嘢。
但唔太認同現實生活係夢，夢係現實呢個講法。或者有可能真係夢嘅一邊係存在另一個世界，有另一組玩法都唔出奇，因為我每一日都會發夢，有時候仲會好深刻同自己會創造地方而且會重複番去嗰個地方，我對喺夢入面嘅自己好好奇。
但其實人生如夢，夢如人生，無所謂啦，活得開心係真係假又有咩關係。

Je pense donc je suis

成日諗我身邊既人全部都係bot 包括你地在內

咩撚野「包裝到咁學術」？
根本就唔係學術，個討論完全冇理論基礎，連包裝都唔算

笛卡兒

精神病人

其實係莊周夢蝶

我d夢有時黑暗過現實 不了

周公Online

而家呢個世界係現實世界中嘅一條友嘅夢
我地所有人只不過係嗰條友所虛構出嚟

吓,根本沒所謂現實,你明唔明

唔需要思考 係印度教黎講 的確係

屌 好柒,sor

Red pill or Blue pill

極少發夢 咁姐係代表乜野

現實係連貫GA
夢唔連貫 好多夢都差天同地 有咩可能夢先係「現實」

笑死，又係d綜援L無野做諗無謂野，仲話好困擾

我意思係睇咗人研究成果先再下功夫
既然呢條路有人行過，何不睇下人地點行先，之後再諗點修正，甚至全盤推翻，好過一切由零開始

好似天降之物咁

你啱，其實我唔係屌柒佢地，只係言辭粗鄙咁叫佢地研習下前人成果

你咁講就岩

其實發夢係睇戲煲劇
現實先係現實
我試過發夢自己用雙手可以成個人飛起